{
  "surah_id": "44",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "44:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "حمٓ",
          "options": [
            "ﰴ",
            "رَبُّكُمْ",
            "حمٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "Ha Meem"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "44:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ ٱلْمُبِينِ",
          "answer": "وَٱلْكِتَٰبِ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰘ",
            "قَوْمَ",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "By the Book"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "وَٱلْكِتَٰبِ _____",
          "answer": "ٱلْمُبِينِ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "هُوَ",
            "وَمَا",
            "وَٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "the clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "44:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "إِنَّآ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "تَوَلَّوْا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "إِنَّآ _____ فِى لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "لَٰعِبِينَ"
          ],
          "translation": "revealed it"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ _____ لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَّحِمَ",
            "لَّمْ",
            "هُوَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى _____ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "لَيْلَةٍ",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "لَيْلَةٍ",
            "ثُمَّ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "a Night"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةٍ _____ إِنَّا كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "مُّبَٰرَكَةٍ",
          "options": [
            "مُّبَٰرَكَةٍ",
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "إِلَّا",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "Blessed"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ _____ كُنَّا مُنذِرِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ﰴ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا _____ مُنذِرِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "قَبْلَهُمْ",
            "كَرِيمٍ",
            "خَيْرٌ"
          ],
          "translation": "[We] are"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "إِنَّآ أَنزَلْنَٰهُ فِى لَيْلَةٍ مُّبَٰرَكَةٍ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "مُنذِرِينَ",
          "options": [
            "مُنذِرِينَ",
            "ٱلْكَرِيمُ",
            "ﰑ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(ever) warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "44:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ يُفْرَقُ كُلُّ أَمْرٍ حَكِيمٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "إِلَىَّ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "Therein"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "فِيهَا _____ كُلُّ أَمْرٍ حَكِيمٍ",
          "answer": "يُفْرَقُ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "يُفْرَقُ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "يَدْعُونَ"
          ],
          "translation": "is made distinct"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "فِيهَا يُفْرَقُ _____ أَمْرٍ حَكِيمٍ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "وَعُيُونٍ",
            "كُلُّ",
            "لَّمْ",
            "ٱلْمَوْتَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "فِيهَا يُفْرَقُ كُلُّ _____ حَكِيمٍ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "أَمْرٍ",
            "هُوَ",
            "نَجَّيْنَا",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "affair"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "فِيهَا يُفْرَقُ كُلُّ أَمْرٍ _____",
          "answer": "حَكِيمٍ",
          "options": [
            "حَكِيمٍ",
            "مِن",
            "ءَامِنِينَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "wise"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "44:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ مِّنْ عِندِنَآ إِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "أَمْرًا",
          "options": [
            "تَعْلُوا۟",
            "أَمْرًا",
            "يَذُوقُونَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "A command"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَمْرًا _____ عِندِنَآ إِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَٱرْتَقِبْ",
            "مِّنْ",
            "طَعَامُ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَمْرًا مِّنْ _____ إِنَّا كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "عِندِنَآ",
          "options": [
            "عِندِنَآ",
            "ﰄ",
            "لَكُمْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَمْرًا مِّنْ عِندِنَآ _____ كُنَّا مُرْسِلِينَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "إِنَّا",
            "قَبْلَهُمْ",
            "مُّغْرَقُونَ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَمْرًا مِّنْ عِندِنَآ إِنَّا _____ مُرْسِلِينَ",
          "answer": "كُنَّا",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "كُنَّا",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "[We] are"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "أَمْرًا مِّنْ عِندِنَآ إِنَّا كُنَّا _____",
          "answer": "مُرْسِلِينَ",
          "options": [
            "مُّغْرَقُونَ",
            "مُرْسِلِينَ",
            "وَزَوَّجْنَٰهُم",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "(ever) sending"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "44:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ مِّن رَّبِّكَ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَحْمَةً",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "ثُمَّ",
            "شَيْـًٔا",
            "تَعْلُوا۟"
          ],
          "translation": "As Mercy"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "رَحْمَةً _____ رَّبِّكَ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِكُلِّ",
            "مِّن",
            "عَذَابَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "رَحْمَةً مِّن _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "إِلَىٰ",
            "عِندِنَآ",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ _____ هُوَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّهُۥ _____ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "قَوْمًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلْعَلِيمُ",
          "answer": "ٱلسَّمِيعُ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Hearer"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "رَحْمَةً مِّن رَّبِّكَ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلسَّمِيعُ _____",
          "answer": "ٱلْعَلِيمُ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "the All-Knower"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "44:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "رَبِّ",
            "ﰘ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "رَبِّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱخْتَرْنَٰهُمْ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَا",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ إِن كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَآ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مِّنَ",
            "هُمْ",
            "بَيْنَهُمَآ"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ _____ كُنتُم مُّوقِنِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "وَقَالُوا۟",
            "أَدُّوٓا۟",
            "إِن",
            "عِينٍ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن _____ مُّوقِنِينَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "فَوْقَ",
            "هَٰذَا",
            "كُنتُم",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "رَبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَآ إِن كُنتُم _____",
          "answer": "مُّوقِنِينَ",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "كَمْ",
            "مُّوقِنِينَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "certain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "44:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "ﰘ",
            "لَآ",
            "ٱلْفَصْلِ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "لَآ _____ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "إِلَٰهَ",
            "ﰜ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "لَّمْ",
            "أَمِينٌ",
            "مُّبِينٍ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "يَوْمَ",
            "مُّبَٰرَكَةٍ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "يُحْىِۦ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يُحْىِۦ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "He gives life"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ _____ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَيُمِيتُ",
          "options": [
            "وَيُمِيتُ",
            "كَانُوا۟",
            "تَرْجُمُونِ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "and causes death"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ _____ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "رَبُّكُمْ",
            "شَجَرَتَ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ _____ ءَابَآئِكُمُ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "وَرَبُّ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَرَبُّ",
            "رَّبِّكَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "and (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ _____ ٱلْأَوَّلِينَ",
          "answer": "ءَابَآئِكُمُ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "صُبُّوا۟",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ءَابَآئِكُمُ"
          ],
          "translation": "(of) your fathers"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْىِۦ وَيُمِيتُ رَبُّكُمْ وَرَبُّ ءَابَآئِكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُهِينِ",
            "يَلْبَسُونَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "مُنتَقِمُونَ"
          ],
          "translation": "the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "44:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ هُمْ فِى شَكٍّ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "بَلْ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "بَلْ _____ فِى شَكٍّ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "هُمْ",
            "ﰺ",
            "بِحُورٍ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "بَلْ هُمْ _____ شَكٍّ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كَذَٰلِكَ",
            "وَرَبِّكُمْ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "بَلْ هُمْ فِى _____ يَلْعَبُونَ",
          "answer": "شَكٍّ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ﰇ",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "doubt "
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "بَلْ هُمْ فِى شَكٍّ _____",
          "answer": "يَلْعَبُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "فَٱعْتِلُوهُ",
            "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "playing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "44:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 53,
          "question": "_____ يَوْمَ تَأْتِى ٱلسَّمَآءُ بِدُخَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "فَٱرْتَقِبْ",
          "options": [
            "فَٱرْتَقِبْ",
            "أَهُمْ",
            "فِيهَا",
            "فَأَسْرِ"
          ],
          "translation": "Then watch"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ _____ تَأْتِى ٱلسَّمَآءُ بِدُخَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَمْرٍ",
            "فَتَنَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(for the) Day"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ يَوْمَ _____ ٱلسَّمَآءُ بِدُخَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَأْتِى",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "تَأْتِى",
            "ﰳ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(when) will bring"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ يَوْمَ تَأْتِى _____ بِدُخَانٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "إِنِّى",
            "وَإِن",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ يَوْمَ تَأْتِى ٱلسَّمَآءُ _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِدُخَانٍ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "كُلُّ",
            "بِدُخَانٍ",
            "ﰬ"
          ],
          "translation": "smoke"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ يَوْمَ تَأْتِى ٱلسَّمَآءُ بِدُخَانٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "أَمِينٌ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "مُّبِينٍ"
          ],
          "translation": "visible"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "44:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ ٱلنَّاسَ هَٰذَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "يَغْشَى",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مُنتَقِمُونَ",
            "يَغْشَى",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "Enveloping"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَغْشَى _____ هَٰذَا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "ٱلنَّاسَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسَ",
            "عِينٍ",
            "لَا",
            "يَلْبَسُونَ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "يَغْشَى ٱلنَّاسَ _____ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰯ",
            "وَٱلَّذِينَ",
            "ءَامِنِينَ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "يَغْشَى ٱلنَّاسَ هَٰذَا _____ أَلِيمٌ",
          "answer": "عَذَابٌ",
          "options": [
            "يَلْبَسُونَ",
            "إِنَّهُم",
            "عَذَابٌ",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "(will be) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "يَغْشَى ٱلنَّاسَ هَٰذَا عَذَابٌ _____",
          "answer": "أَلِيمٌ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥٓ",
            "مِيقَٰتُهُمْ",
            "أَلِيمٌ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "44:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ ٱكْشِفْ عَنَّا ٱلْعَذَابَ إِنَّا مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "رَّبَّنَا",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "رَّبَّنَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَمْرًا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "رَّبَّنَا _____ عَنَّا ٱلْعَذَابَ إِنَّا مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱكْشِفْ",
          "options": [
            "وَوَقَىٰهُمْ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "ﰏ",
            "ٱكْشِفْ"
          ],
          "translation": "Remove"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "رَّبَّنَا ٱكْشِفْ _____ ٱلْعَذَابَ إِنَّا مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "عَنَّا",
          "options": [
            "فَٱرْتَقِبْ",
            "عَنَّا",
            "قَبْلَهُمْ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "from us"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "رَّبَّنَا ٱكْشِفْ عَنَّا _____ إِنَّا مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "إِنَّهُم",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "رَّبَّنَا ٱكْشِفْ عَنَّا ٱلْعَذَابَ _____ مُؤْمِنُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "هُوَ",
            "إِنَّا",
            "ٱلْءَايَٰتِ"
          ],
          "translation": "indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "رَّبَّنَا ٱكْشِفْ عَنَّا ٱلْعَذَابَ إِنَّا _____",
          "answer": "مُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "مُؤْمِنُونَ",
            "رَسُولٌ",
            "وَقَدْ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(are) believers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "44:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ لَهُمُ ٱلذِّكْرَىٰ وَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "أَنَّىٰ",
          "options": [
            "تُبَّعٍ",
            "أَنَّىٰ",
            "ﰍ",
            "رَأْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "How can"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "أَنَّىٰ _____ ٱلذِّكْرَىٰ وَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "تَأْتِى",
            "ﰹ",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "(there be) for them"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "أَنَّىٰ لَهُمُ _____ وَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلذِّكْرَىٰ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "فِى",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "the reminder"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "أَنَّىٰ لَهُمُ ٱلذِّكْرَىٰ _____ جَآءَهُمْ رَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ﰞ",
            "ٱكْشِفْ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "when verily"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "أَنَّىٰ لَهُمُ ٱلذِّكْرَىٰ وَقَدْ _____ رَسُولٌ مُّبِينٌ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "ﰇ",
            "جَآءَهُمْ"
          ],
          "translation": "had come to them"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "أَنَّىٰ لَهُمُ ٱلذِّكْرَىٰ وَقَدْ جَآءَهُمْ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَمَا",
            "هِىَ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "أَنَّىٰ لَهُمُ ٱلذِّكْرَىٰ وَقَدْ جَآءَهُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "مُّجْرِمُونَ",
            "مُّبِينٌ",
            "أَمِينٍ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "44:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ مُعَلَّمٌ مَّجْنُونٌ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "كَرِيمٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ _____ عَنْهُ وَقَالُوا۟ مُعَلَّمٌ مَّجْنُونٌ",
          "answer": "تَوَلَّوْا۟",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "فَمَا",
            "تَوَلَّوْا۟",
            "قَوْمَ"
          ],
          "translation": "they turned away"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ تَوَلَّوْا۟ _____ وَقَالُوا۟ مُعَلَّمٌ مَّجْنُونٌ",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "يَلْعَبُونَ",
            "وَعُيُونٍ",
            "عَنْهُ",
            "عَالِيًا"
          ],
          "translation": "from him"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ _____ مُعَلَّمٌ مَّجْنُونٌ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "يَلْبَسُونَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "ﰣ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "and said"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "ثُمَّ تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ _____ مَّجْنُونٌ",
          "answer": "مُعَلَّمٌ",
          "options": [
            "مُعَلَّمٌ",
            "رَبُّكُمْ",
            "كُنَّا",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "One taught"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "ثُمَّ تَوَلَّوْا۟ عَنْهُ وَقَالُوا۟ مُعَلَّمٌ _____",
          "answer": "مَّجْنُونٌ",
          "options": [
            "مَّجْنُونٌ",
            "فَدَعَا",
            "إِنِّىٓ",
            "مُنظَرِينَ"
          ],
          "translation": "a mad man"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "44:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ كَاشِفُوا۟ ٱلْعَذَابِ قَلِيلًا إِنَّكُمْ عَآئِدُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "قَلِيلًا",
            "ﰺ",
            "ءَاتِيكُم",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "إِنَّا _____ ٱلْعَذَابِ قَلِيلًا إِنَّكُمْ عَآئِدُونَ",
          "answer": "كَاشِفُوا۟",
          "options": [
            "ﰕ",
            "كَاشِفُوا۟",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "مَوْتَتُنَا"
          ],
          "translation": "(will) remove"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "إِنَّا كَاشِفُوا۟ _____ قَلِيلًا إِنَّكُمْ عَآئِدُونَ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "مِّن",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قَلِيلًا"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "إِنَّا كَاشِفُوا۟ ٱلْعَذَابِ _____ إِنَّكُمْ عَآئِدُونَ",
          "answer": "قَلِيلًا",
          "options": [
            "ﰳ",
            "قَلِيلًا",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "a little"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "إِنَّا كَاشِفُوا۟ ٱلْعَذَابِ قَلِيلًا _____ عَآئِدُونَ",
          "answer": "إِنَّكُمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ",
            "إِنَّكُمْ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "إِنَّا كَاشِفُوا۟ ٱلْعَذَابِ قَلِيلًا إِنَّكُمْ _____",
          "answer": "عَآئِدُونَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَقَدْ",
            "عَآئِدُونَ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(will) return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "44:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ نَبْطِشُ ٱلْبَطْشَةَ ٱلْكُبْرَىٰٓ إِنَّا مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْبَطْشَةَ ٱلْكُبْرَىٰٓ إِنَّا مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "نَبْطِشُ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ﰄ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "نَبْطِشُ"
          ],
          "translation": "We will seize"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "يَوْمَ نَبْطِشُ _____ ٱلْكُبْرَىٰٓ إِنَّا مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "ٱلْبَطْشَةَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلْبَطْشَةَ",
            "وَجَآءَهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(with) the seizure"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "يَوْمَ نَبْطِشُ ٱلْبَطْشَةَ _____ إِنَّا مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
            "لَا",
            "أَدُّوٓا۟",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "the greatest"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "يَوْمَ نَبْطِشُ ٱلْبَطْشَةَ ٱلْكُبْرَىٰٓ _____ مُنتَقِمُونَ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ﰟ",
            "فَٰكِهَةٍ"
          ],
          "translation": "indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "يَوْمَ نَبْطِشُ ٱلْبَطْشَةَ ٱلْكُبْرَىٰٓ إِنَّا _____",
          "answer": "مُنتَقِمُونَ",
          "options": [
            "مُنتَقِمُونَ",
            "أَنَّ",
            "أَنَّىٰ",
            "بِمُنشَرِينَ"
          ],
          "translation": "(will) take retribution"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "44:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 95,
          "question": "_____ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ قَوْمَ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "نَحْنُ",
            "وَمَا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَلَقَدْ _____ قَبْلَهُمْ قَوْمَ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فَتَنَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "إِنَّهُم",
            "فِيهَا",
            "فَتَنَّا"
          ],
          "translation": "We tried"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا _____ قَوْمَ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "إِنِّىٓ",
            "ﰎ",
            "قَبْلَهُمْ",
            "مُّغْرَقُونَ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ _____ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "قَوْمَ",
          "options": [
            "قَوْمَ",
            "بَكَتْ",
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ قَوْمَ _____ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "فِرْعَوْنَ",
            "عَذَابَ",
            "مَوْلًى"
          ],
          "translation": "(of) Firaun"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ قَوْمَ فِرْعَوْنَ _____ رَسُولٌ كَرِيمٌ",
          "answer": "وَجَآءَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَجَآءَهُمْ",
            "لَّمْ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "and came to them"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ قَوْمَ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ _____ كَرِيمٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "ٱلْعَٰلَمِينَ",
            "وَيُمِيتُ",
            "ٱخْتَرْنَٰهُمْ",
            "رَسُولٌ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَلَقَدْ فَتَنَّا قَبْلَهُمْ قَوْمَ فِرْعَوْنَ وَجَآءَهُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "كَرِيمٌ",
          "options": [
            "كَرِيمٌ",
            "مُؤْمِنُونَ",
            "كُنَّا",
            "تَمْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "44:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 103,
          "question": "_____ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "تَرَكُوا۟",
            "فِيهِ",
            "أَنْ",
            "ٱلذِّكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "أَنْ _____ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "أَدُّوٓا۟",
          "options": [
            "ﰭ",
            "أَمِينٌ",
            "أَدُّوٓا۟",
            "نَجَّيْنَا"
          ],
          "translation": "Deliver"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ _____ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِلَىَّ",
          "options": [
            "يَغْلِى",
            "إِلَىَّ",
            "ٱكْشِفْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ _____ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "عِبَادَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "هُمْ",
            "عِبَادَ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "(the) servants"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ _____ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ٱللَّهِ",
            "ٱلْأَثِيمِ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(of) Allah"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ _____ لَكُمْ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "إِنِّى",
            "ﰚ",
            "وَلَقَدِ",
            "تُؤْمِنُوا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, I am"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى _____ رَسُولٌ أَمِينٌ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "إِلَىَّ",
            "رَهْوًا",
            "لَكُمْ",
            "يَلْعَبُونَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ _____ أَمِينٌ",
          "answer": "رَسُولٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰢ",
            "رَسُولٌ",
            "قَبْلِهِمْ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "أَنْ أَدُّوٓا۟ إِلَىَّ عِبَادَ ٱللَّهِ إِنِّى لَكُمْ رَسُولٌ _____",
          "answer": "أَمِينٌ",
          "options": [
            "قَوْمٌ",
            "ﰫ",
            "أَمِينٌ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "trustworthy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "44:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 112,
          "question": "_____ لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "وَعُيُونٍ",
            "وَأَن",
            "أَدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَأَن _____ تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "أَمْرٍ",
            "لَّا",
            "عُذْتُ"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَأَن لَّا _____ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "تَعْلُوا۟",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "تَعْلُوا۟",
            "ﰑ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "exalt yourselves"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ _____ ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "عَلَى",
            "قَوْمٌ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى _____ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "تَأْتِى",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "ٱلْكُبْرَىٰٓ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنِّىٓ",
            "مِيقَٰتُهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ _____ بِسُلْطَٰنٍ مُّبِينٍ",
          "answer": "ءَاتِيكُم",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "مِّنَ",
            "إِن",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "[I] have come to you"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم _____ مُّبِينٍ",
          "answer": "بِسُلْطَٰنٍ",
          "options": [
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "لَكُمْ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "ٱخْتَرْنَٰهُمْ"
          ],
          "translation": "with an authority"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَأَن لَّا تَعْلُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ إِنِّىٓ ءَاتِيكُم بِسُلْطَٰنٍ _____",
          "answer": "مُّبِينٍ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "قَوْمًا",
            "مُّبِينٍ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "44:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُمْ أَن تَرْجُمُونِ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "رَأْسِهِۦ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "And indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَإِنِّى _____ بِرَبِّى وَرَبِّكُمْ أَن تَرْجُمُونِ",
          "answer": "عُذْتُ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "عُذْتُ",
            "مِن",
            "ﰸ"
          ],
          "translation": "[I] seek refuge"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَإِنِّى عُذْتُ _____ وَرَبِّكُمْ أَن تَرْجُمُونِ",
          "answer": "بِرَبِّى",
          "options": [
            "أَنَّىٰ",
            "بِرَبِّى",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "with my Lord"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَإِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى _____ أَن تَرْجُمُونِ",
          "answer": "وَرَبِّكُمْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "وَرَبِّكُمْ",
            "وَيُمِيتُ",
            "فَٱرْتَقِبْ"
          ],
          "translation": "and your Lord"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَإِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُمْ _____ تَرْجُمُونِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "شَكٍّ",
            "عَذَابَ"
          ],
          "translation": "lest"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَإِنِّى عُذْتُ بِرَبِّى وَرَبِّكُمْ أَن _____",
          "answer": "تَرْجُمُونِ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "تَرْجُمُونِ",
            "فَأْتُوا۟",
            "صُبُّوا۟"
          ],
          "translation": "you stone me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "44:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 127,
          "question": "_____ لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ لِى فَٱعْتَزِلُونِ",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَلَقَدْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَإِن _____ تُؤْمِنُوا۟ لِى فَٱعْتَزِلُونِ",
          "answer": "لَّمْ",
          "options": [
            "تُبَّعٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "لَّمْ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَإِن لَّمْ _____ لِى فَٱعْتَزِلُونِ",
          "answer": "تُؤْمِنُوا۟",
          "options": [
            "بِدُخَانٍ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "وَقَالُوا۟",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ"
          ],
          "translation": "you believe"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَإِن لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ _____ فَٱعْتَزِلُونِ",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "عَلَى",
            "لِى",
            "تَأْتِى"
          ],
          "translation": "me"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَإِن لَّمْ تُؤْمِنُوا۟ لِى _____",
          "answer": "فَٱعْتَزِلُونِ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "فَٱعْتَزِلُونِ",
            "تَرَكُوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "then leave me alone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "44:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 132,
          "question": "_____ رَبَّهُۥٓ أَنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "فَدَعَا",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "ﰏ",
            "فَدَعَا"
          ],
          "translation": "So he called"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "فَدَعَا _____ أَنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "رَبَّهُۥٓ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "ﰧ",
            "فَٱعْتِلُوهُ",
            "رَبَّهُۥٓ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ _____ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "رَسُولٌ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ أَنَّ _____ قَوْمٌ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "فَأْتُوا۟",
            "أَمِينٍ",
            "ﰎ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ أَنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____ مُّجْرِمُونَ",
          "answer": "قَوْمٌ",
          "options": [
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "قَوْمٌ",
            "مُنظَرِينَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "(are) a people"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "فَدَعَا رَبَّهُۥٓ أَنَّ هَٰٓؤُلَآءِ قَوْمٌ _____",
          "answer": "مُّجْرِمُونَ",
          "options": [
            "مُّجْرِمُونَ",
            "إِن",
            "بَنِىٓ",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "44:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 138,
          "question": "_____ بِعِبَادِى لَيْلًا إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "فَأَسْرِ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "فَأَسْرِ",
            "ﰚ",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "Then \"Set out"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "فَأَسْرِ _____ لَيْلًا إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "بِعِبَادِى",
          "options": [
            "بِعِبَادِى",
            "ﰫ",
            "مُنتَقِمُونَ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "with My slaves"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَأَسْرِ بِعِبَادِى _____ إِنَّكُم مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "لَيْلًا",
          "options": [
            "لَيْلًا",
            "سَوَآءِ",
            "ﰭ",
            "بِكُلِّ"
          ],
          "translation": "(by) night"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَأَسْرِ بِعِبَادِى لَيْلًا _____ مُّتَّبَعُونَ",
          "answer": "إِنَّكُم",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "ﰀ",
            "إِنَّكُم",
            "مَوْتَتُنَا"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَأَسْرِ بِعِبَادِى لَيْلًا إِنَّكُم _____",
          "answer": "مُّتَّبَعُونَ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "فِيهَا",
            "كَغَلْىِ"
          ],
          "translation": "(will be) followed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "44:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ ٱلْبَحْرَ رَهْوًا إِنَّهُمْ جُندٌ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "وَٱتْرُكِ",
          "options": [
            "مَن",
            "هِىَ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَٱتْرُكِ"
          ],
          "translation": "And leave"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَٱتْرُكِ _____ رَهْوًا إِنَّهُمْ جُندٌ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "ٱلْبَحْرَ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "مَا",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "ٱلْبَحْرَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَٱتْرُكِ ٱلْبَحْرَ _____ إِنَّهُمْ جُندٌ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "رَهْوًا",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "رَهْوًا",
            "إِنَّا",
            "ٱلْبَطْشَةَ"
          ],
          "translation": "at rest"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَٱتْرُكِ ٱلْبَحْرَ رَهْوًا _____ جُندٌ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "رَهْوًا",
            "بَلْ",
            "بَنِىٓ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَٱتْرُكِ ٱلْبَحْرَ رَهْوًا إِنَّهُمْ _____ مُّغْرَقُونَ",
          "answer": "جُندٌ",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "وَقَدْ",
            "بِكُلِّ",
            "مَقَامٍ"
          ],
          "translation": "(are) an army"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَٱتْرُكِ ٱلْبَحْرَ رَهْوًا إِنَّهُمْ جُندٌ _____",
          "answer": "مُّغْرَقُونَ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "هُوَ",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "(to be) drowned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "44:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 149,
          "question": "_____ تَرَكُوا۟ مِن جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "ﰱ",
            "كَمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "How many"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "كَمْ _____ مِن جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "تَرَكُوا۟",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلْمُهِينِ",
            "تَرَكُوا۟",
            "يَسَّرْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(did) they leave"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "كَمْ تَرَكُوا۟ _____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "تَرْجُمُونِ",
            "فَمَا",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "كَمْ تَرَكُوا۟ مِن _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَوْقَ",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "كَمْ تَرَكُوا۟ مِن جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَعُيُونٍ",
            "ﰤ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "44:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 154,
          "question": "_____ وَمَقَامٍ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَزُرُوعٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ﰱ",
            "وَزُرُوعٍ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "And cornfields"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَزُرُوعٍ _____ كَرِيمٍ",
          "answer": "وَمَقَامٍ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "لَا",
            "فِى",
            "وَمَقَامٍ"
          ],
          "translation": "and places"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَزُرُوعٍ وَمَقَامٍ _____",
          "answer": "كَرِيمٍ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَلْعَبُونَ",
            "إِلَىَّ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "44:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 157,
          "question": "_____ كَانُوا۟ فِيهَا فَٰكِهِينَ",
          "answer": "وَنَعْمَةٍ",
          "options": [
            "ﰩ",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "وَنَعْمَةٍ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "And pleasant things"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَنَعْمَةٍ _____ فِيهَا فَٰكِهِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْبُطُونِ",
            "كَانُوا۟",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "they used to"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَنَعْمَةٍ كَانُوا۟ _____ فَٰكِهِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَإِن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَنَعْمَةٍ كَانُوا۟ فِيهَا _____",
          "answer": "فَٰكِهِينَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "فَٰكِهِينَ",
            "كَرِيمٍ",
            "خَلَقْنَٰهُمَآ"
          ],
          "translation": "take delight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "44:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ وَأَوْرَثْنَٰهَا قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "ﰠ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ قَوْمًا ءَاخَرِينَ",
          "answer": "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
          "options": [
            "وَأَوْرَثْنَٰهَا",
            "ٱلنَّاسَ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَغْلِى"
          ],
          "translation": "And We made it (an) inherit(ance)"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَٰهَا _____ ءَاخَرِينَ",
          "answer": "قَوْمًا",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "مُجْرِمِينَ",
            "يَدْعُونَ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(for) a people"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَأَوْرَثْنَٰهَا قَوْمًا _____",
          "answer": "ءَاخَرِينَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِنَّا",
            "ءَاخَرِينَ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "44:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 165,
          "question": "_____ بَكَتْ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ وَمَا كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ﰊ",
            "ﰯ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "فَمَا _____ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ وَمَا كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "بَكَتْ",
          "options": [
            "لَآ",
            "هُوَ",
            "ﰎ",
            "بَكَتْ"
          ],
          "translation": "wept"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "فَمَا بَكَتْ _____ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ وَمَا كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "لَهُمُ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "فَمَا بَكَتْ عَلَيْهِمُ _____ وَٱلْأَرْضُ وَمَا كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ﰢ",
            "إِن",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "فَمَا بَكَتْ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ _____ وَمَا كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ٱلْمُبِينِ",
            "وَٱلْأَرْضُ",
            "وَلَقَدْ",
            "مُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "فَمَا بَكَتْ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ _____ كَانُوا۟ مُنظَرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تُبَّعٍ",
            "عَلَى",
            "إِنَّا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "فَمَا بَكَتْ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ وَمَا _____ مُنظَرِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "عُذْتُ",
            "كَانُوا۟",
            "عِبَادَ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "they were"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "فَمَا بَكَتْ عَلَيْهِمُ ٱلسَّمَآءُ وَٱلْأَرْضُ وَمَا كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُنظَرِينَ",
          "options": [
            "ءَاخَرِينَ",
            "قَلِيلًا",
            "مُنظَرِينَ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "given respite"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "44:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ نَجَّيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مِنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "فَٰكِهَةٍ",
            "وَلَقَدْ",
            "تَأْتِى",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "وَلَقَدْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مِنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "نَجَّيْنَا",
          "options": [
            "لَا",
            "نَجَّيْنَا",
            "ﰠ",
            "إِنَّكُم"
          ],
          "translation": "We saved"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "وَلَقَدْ نَجَّيْنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ مِنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "ﰩ",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "بَنِىٓ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "وَلَقَدْ نَجَّيْنَا بَنِىٓ _____ مِنَ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "سُندُسٍ",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَلَقَدْ نَجَّيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ﰫ",
            "مِنَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَلَقَدْ نَجَّيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مِنَ _____ ٱلْمُهِينِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "قَوْمًا",
            "عَلَى",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "وَلَقَدْ نَجَّيْنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ مِنَ ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلْمُهِينِ",
          "options": [
            "ﰜ",
            "وَأَن",
            "ٱلْمُهِينِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the humiliating"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "44:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 180,
          "question": "_____ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ كَانَ عَالِيًا مِّنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لَّا",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "لَيْلًا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "From"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "مِن _____ إِنَّهُۥ كَانَ عَالِيًا مِّنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "كَرِيمٍ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "مِن فِرْعَوْنَ _____ كَانَ عَالِيًا مِّنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "ﰕ",
            "صَٰدِقِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "مِن فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ _____ عَالِيًا مِّنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَغَلْىِ",
            "كَانَ",
            "تُبَّعٍ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "مِن فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ كَانَ _____ مِّنَ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "عَالِيًا",
          "options": [
            "عَالِيًا",
            "بَلْ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "تُبَّعٍ"
          ],
          "translation": "arrogant"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "مِن فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ كَانَ عَالِيًا _____ ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مَا",
            "مِّنَ",
            "يَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "مِن فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ كَانَ عَالِيًا مِّنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْرِفِينَ",
          "options": [
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "تُبَّعٍ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "قَوْمًا"
          ],
          "translation": "the transgressors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "44:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 187,
          "question": "_____ ٱخْتَرْنَٰهُمْ عَلَىٰ عِلْمٍ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "وَلَقَدِ",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "مِن",
            "وَلَقَدِ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَلَقَدِ _____ عَلَىٰ عِلْمٍ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "ٱخْتَرْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "ٱخْتَرْنَٰهُمْ",
            "تُبَّعٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "We chose them"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَلَقَدِ ٱخْتَرْنَٰهُمْ _____ عِلْمٍ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "يُغْنِى",
            "تَرَكُوا۟",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 190,
          "question": "وَلَقَدِ ٱخْتَرْنَٰهُمْ عَلَىٰ _____ عَلَى ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عِلْمٍ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "عِلْمٍ",
            "ﰀ",
            "خُذُوهُ"
          ],
          "translation": "knowledge"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "وَلَقَدِ ٱخْتَرْنَٰهُمْ عَلَىٰ عِلْمٍ _____ ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "هَٰذَا",
            "عَلَى",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "وَلَقَدِ ٱخْتَرْنَٰهُمْ عَلَىٰ عِلْمٍ عَلَى _____",
          "answer": "ٱلْعَٰلَمِينَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "مُرْسِلِينَ",
            "ﰎ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "the worlds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "44:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 193,
          "question": "_____ مِّنَ ٱلْءَايَٰتِ مَا فِيهِ بَلَٰٓؤٌا۟ مُّبِينٌ",
          "answer": "وَءَاتَيْنَٰهُم",
          "options": [
            "بَلَٰٓؤٌا۟",
            "إِنَّكَ",
            "وَلَقَدْ",
            "وَءَاتَيْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "And We gave them"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم _____ ٱلْءَايَٰتِ مَا فِيهِ بَلَٰٓؤٌا۟ مُّبِينٌ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّ",
            "يُفْرَقُ",
            "حمٓ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم مِّنَ _____ مَا فِيهِ بَلَٰٓؤٌا۟ مُّبِينٌ",
          "answer": "ٱلْءَايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْءَايَٰتِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "شَيْـًٔا",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "the Signs"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم مِّنَ ٱلْءَايَٰتِ _____ فِيهِ بَلَٰٓؤٌا۟ مُّبِينٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَالِيًا",
            "إِلَّا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم مِّنَ ٱلْءَايَٰتِ مَا _____ بَلَٰٓؤٌا۟ مُّبِينٌ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "شَجَرَتَ",
            "ﰧ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم مِّنَ ٱلْءَايَٰتِ مَا فِيهِ _____ مُّبِينٌ",
          "answer": "بَلَٰٓؤٌا۟",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "شَجَرَتَ",
            "عِلْمٍ",
            "بَلَٰٓؤٌا۟"
          ],
          "translation": "(was) a trial"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "وَءَاتَيْنَٰهُم مِّنَ ٱلْءَايَٰتِ مَا فِيهِ بَلَٰٓؤٌا۟ _____",
          "answer": "مُّبِينٌ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "مُّبِينٌ",
            "خُذُوهُ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "clear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "44:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 200,
          "question": "_____ هَٰٓؤُلَآءِ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "مُّوقِنِينَ",
            "رَأْسِهِۦ",
            "عَالِيًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "إِنَّ _____ لَيَقُولُونَ",
          "answer": "هَٰٓؤُلَآءِ",
          "options": [
            "وَإِن",
            "ﰨ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "these"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "إِنَّ هَٰٓؤُلَآءِ _____",
          "answer": "لَيَقُولُونَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "لَيَقُولُونَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "surely, they say"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "44:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ هِىَ إِلَّا مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "فَٱرْتَقِبْ",
            "بِلِسَانِكَ",
            "إِنْ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "إِنَّكُم",
            "هِىَ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنْ هِىَ _____ مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰓ",
            "وَإِن",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا _____ ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "مَوْتَتُنَا",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "مَوْتَتُنَا",
            "ﰱ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "our death"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا مَوْتَتُنَا _____ وَمَا نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "فِيهَا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لَيْلَةٍ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ _____ نَحْنُ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "وَمَا",
            "قَوْمًا",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا _____ بِمُنشَرِينَ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "ﰝ",
            "أَنَّىٰ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "we"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "إِنْ هِىَ إِلَّا مَوْتَتُنَا ٱلْأُولَىٰ وَمَا نَحْنُ _____",
          "answer": "بِمُنشَرِينَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "بِمُنشَرِينَ",
            "ٱلْبَحْرَ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "(will be) raised again"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "44:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 211,
          "question": "_____ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "فَأْتُوا۟",
          "options": [
            "ﰎ",
            "فَأْتُوا۟",
            "بِهِۦ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "Then bring"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَأْتُوا۟ _____ إِن كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "بِـَٔابَآئِنَآ",
          "options": [
            "وَجَآءَهُمْ",
            "تَرَكُوا۟",
            "بِـَٔابَآئِنَآ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "our forefathers"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ _____ كُنتُمْ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "شَكٍّ",
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "إِن",
            "إِنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "if"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن _____ صَٰدِقِينَ",
          "answer": "كُنتُمْ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَلَى",
            "بِرَبِّى",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "you are"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَأْتُوا۟ بِـَٔابَآئِنَآ إِن كُنتُمْ _____",
          "answer": "صَٰدِقِينَ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "صَٰدِقِينَ",
            "مُرْسِلِينَ",
            "مُّغْرَقُونَ"
          ],
          "translation": "truthful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "44:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 216,
          "question": "_____ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَهُمْ",
          "options": [
            "أَن",
            "فَمَا",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "أَهُمْ"
          ],
          "translation": "Are they"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "أَهُمْ _____ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَجَآءَهُمْ",
            "مُّغْرَقُونَ",
            "خَيْرٌ",
            "لِى"
          ],
          "translation": "better"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ _____ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "كُنَّا",
            "عَذَابٌ",
            "عَلَىٰ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ _____ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "وَءَاتَيْنَٰهُم",
            "قَوْمُ",
            "ﰏ",
            "لَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ _____ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "تُبَّعٍ",
          "options": [
            "تُبَّعٍ",
            "يُغْنِى",
            "كَمْ",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "(of) Tubba"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ _____ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "وَٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ﰣ",
            "أَن",
            "وَٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and those"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ _____ قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مُّبِينٍ",
            "إِنَّهُمْ",
            "مِن",
            "مُرْسِلِينَ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن _____ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "قَبْلِهِمْ",
          "options": [
            "يَلْعَبُونَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "قَبْلِهِمْ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ _____ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَٰهُمْ",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "ﰨ",
            "إِنَّهُم"
          ],
          "translation": "We destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ _____ كَانُوا۟ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "عَلَى",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَمَقَامٍ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ _____ مُجْرِمِينَ",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "كَانُوا۟",
            "إِنِّىٓ",
            "خُذُوهُ",
            "ٱللَّهِ"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَهُمْ خَيْرٌ أَمْ قَوْمُ تُبَّعٍ وَٱلَّذِينَ مِن قَبْلِهِمْ أَهْلَكْنَٰهُمْ إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____",
          "answer": "مُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "مُجْرِمِينَ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "فَأْتُوا۟",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "44:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 228,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَإِن",
            "وَمَا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "وَمَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "كَاشِفُوا۟",
            "خَلَقْنَا",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "وَمَقَامٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلنَّاسَ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "خَلَقْنَٰهُمَآ",
            "لَٰعِبِينَ",
            "بَلَٰٓؤٌا۟"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا لَٰعِبِينَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فِى",
            "وَمَا",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ لَٰعِبِينَ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بِمُنشَرِينَ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "عَلَى",
            "لِى"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "وَمَا خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____",
          "answer": "لَٰعِبِينَ",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "وَلَقَدْ",
            "لَٰعِبِينَ",
            "مَوْلًى"
          ],
          "translation": "(in) play"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "44:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 235,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "مَا",
            "بِسُلْطَٰنٍ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "مَا _____ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "خَلَقْنَٰهُمَآ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُمَآ",
            "فِيهَا",
            "ﰒ",
            "أَدُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "We created both of them"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ _____ بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "صَٰدِقِينَ",
            "ﰅ",
            "وَٱتْرُكِ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا _____ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "لِى",
            "بِحُورٍ",
            "لَكُمْ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "in [the] truth"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ _____ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّ",
            "كَانُوا۟",
            "ﰟ",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ _____ لَا يَعْلَمُونَ",
          "answer": "أَكْثَرَهُمْ",
          "options": [
            "يَلْبَسُونَ",
            "رَسُولٌ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "أَكْثَرَهُمْ"
          ],
          "translation": "most of them"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ _____ يَعْلَمُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰷ",
            "لَا",
            "وَزَوَّجْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "(do) not"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "مَا خَلَقْنَٰهُمَآ إِلَّا بِٱلْحَقِّ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُونَ",
            "عَالِيًا",
            "رَبِّ",
            "كَرِيمٌ"
          ],
          "translation": "know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "44:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 243,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ مِيقَٰتُهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "إِنَّ",
            "ٱخْتَرْنَٰهُمْ",
            "ٱلْأَثِيمِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلْفَصْلِ مِيقَٰتُهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَيْلًا",
            "مِن",
            "ٱلْعَزِيزُ"
          ],
          "translation": "(the) Day of Judgment"
        },
        {
          "question_id": 245,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ _____ مِيقَٰتُهُمْ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "وَقَدْ",
            "كُلُّ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "(the) Day of Judgment"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ _____ أَجْمَعِينَ",
          "answer": "مِيقَٰتُهُمْ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "مِيقَٰتُهُمْ",
            "بَكَتْ",
            "مَقَامٍ"
          ],
          "translation": "(is) an appointed term for them"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ مِيقَٰتُهُمْ _____",
          "answer": "أَجْمَعِينَ",
          "options": [
            "يَلْبَسُونَ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "رَسُولٌ",
            "أَجْمَعِينَ"
          ],
          "translation": "all"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "44:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 248,
          "question": "_____ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "ﰅ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "يَوْمَ _____ يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَىٰ",
            "أَلِيمٌ",
            "وَلَقَدِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "يَوْمَ لَا _____ مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "يُغْنِى",
          "options": [
            "لَيْلًا",
            "إِنَّا",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "يُغْنِى"
          ],
          "translation": "will avail"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى _____ عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "مَوْلًى",
          "options": [
            "فَتَنَّا",
            "ﰬ",
            "ﰋ",
            "مَوْلًى"
          ],
          "translation": "a relation"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى _____ مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "عَن",
            "ﰴ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن _____ شَيْـًٔا وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "مَّوْلًى",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "مَّوْلًى",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "a relation"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى _____ وَلَا هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "شَيْـًٔا",
          "options": [
            "رَّبَّنَا",
            "شَيْـًٔا",
            "بَيْنَهُمَا",
            "عِينٍ"
          ],
          "translation": "anything"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا _____ هُمْ يُنصَرُونَ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "مِن",
            "كُنتُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا _____ يُنصَرُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "ءَامِنِينَ",
            "هُمْ",
            "ﰆ",
            "كَٱلْمُهْلِ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "يَوْمَ لَا يُغْنِى مَوْلًى عَن مَّوْلًى شَيْـًٔا وَلَا هُمْ _____",
          "answer": "يُنصَرُونَ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "لَا",
            "يُنصَرُونَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "will be helped"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "44:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 258,
          "question": "_____ مَن رَّحِمَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مِيقَٰتُهُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "ٱلْعَٰلَمِينَ"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "إِلَّا _____ رَّحِمَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "عَآئِدُونَ",
            "مَن",
            "ﰱ",
            "عِبَادَ"
          ],
          "translation": "(on) whom"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "إِلَّا مَن _____ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "رَّحِمَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ٱلْكَرِيمُ",
            "رَّحِمَ",
            "وَٱلْكِتَٰبِ"
          ],
          "translation": "Allah has mercy"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ _____ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "بِكُلِّ",
            "إِنَّا",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah has mercy"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ ٱللَّهُ _____ هُوَ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَدْعُونَ",
            "مُّوقِنِينَ"
          ],
          "translation": "Indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﰵ",
            "رَهْوًا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "[He]"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ هُوَ _____ ٱلرَّحِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "فَدَعَا",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "(is) the All-Mighty"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "إِلَّا مَن رَّحِمَ ٱللَّهُ إِنَّهُۥ هُوَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلرَّحِيمُ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلرَّحِيمُ",
            "ٱكْشِفْ",
            "بَكَتْ"
          ],
          "translation": "the Most Merciful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "44:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 266,
          "question": "_____ شَجَرَتَ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "إِنِّىٓ",
            "إِنَّ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلزَّقُّومِ",
          "answer": "شَجَرَتَ",
          "options": [
            "شَجَرَتَ",
            "ﰌ",
            "وَلَا",
            "حَكِيمٍ"
          ],
          "translation": "(the) tree"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "إِنَّ شَجَرَتَ _____",
          "answer": "ٱلزَّقُّومِ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "بَنِىٓ",
            "فَٰكِهَةٍ",
            "ٱلزَّقُّومِ"
          ],
          "translation": "(of) Zaqqum"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "44:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 269,
          "question": "_____ ٱلْأَثِيمِ",
          "answer": "طَعَامُ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "إِنَّكَ",
            "بَنِىٓ",
            "طَعَامُ"
          ],
          "translation": "(Will be) food"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "طَعَامُ _____",
          "answer": "ٱلْأَثِيمِ",
          "options": [
            "مُّبِينٌ",
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْأَثِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) the sinner(s)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "44:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 271,
          "question": "_____ يَغْلِى فِى ٱلْبُطُونِ",
          "answer": "كَٱلْمُهْلِ",
          "options": [
            "قَبْلِهِمْ",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "إِنَّا",
            "ٱلزَّقُّومِ"
          ],
          "translation": "Like the murky oil"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "كَٱلْمُهْلِ _____ فِى ٱلْبُطُونِ",
          "answer": "يَغْلِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "يَغْلِى",
            "هَٰٓؤُلَآءِ"
          ],
          "translation": "it will boil"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "كَٱلْمُهْلِ يَغْلِى _____ ٱلْبُطُونِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَذَابِ",
            "كَمْ",
            "مَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "كَٱلْمُهْلِ يَغْلِى فِى _____",
          "answer": "ٱلْبُطُونِ",
          "options": [
            "كَمْ",
            "ٱلْبُطُونِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "عِبَادَ"
          ],
          "translation": "the bellies"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "44:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 275,
          "question": "_____ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "كَغَلْىِ",
          "options": [
            "تَوَلَّوْا۟",
            "أَهُمْ",
            "كَغَلْىِ",
            "لَيَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Like boiling"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "كَغَلْىِ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيمِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "ذُقْ",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "(of) scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "44:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 277,
          "question": "_____ فَٱعْتِلُوهُ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "خُذُوهُ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "خُذُوهُ"
          ],
          "translation": "Seize him"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "خُذُوهُ _____ إِلَىٰ سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فَٱعْتِلُوهُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابَ",
            "يَوْمَ",
            "فَٱعْتِلُوهُ",
            "شَكٍّ"
          ],
          "translation": "and drag him"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "خُذُوهُ فَٱعْتِلُوهُ _____ سَوَآءِ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْكَرِيمُ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "بِحُورٍ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "خُذُوهُ فَٱعْتِلُوهُ إِلَىٰ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "سَوَآءِ",
          "options": [
            "فَٱعْتِلُوهُ",
            "لَٰعِبِينَ",
            "سَوَآءِ",
            "مُرْسِلِينَ"
          ],
          "translation": "(the) midst"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "خُذُوهُ فَٱعْتِلُوهُ إِلَىٰ سَوَآءِ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "فَمَا",
            "مُجْرِمِينَ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "44:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 282,
          "question": "_____ صُبُّوا۟ فَوْقَ رَأْسِهِۦ مِنْ عَذَابِ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "كُنَّا",
            "عَلَيْهِمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "ثُمَّ _____ فَوْقَ رَأْسِهِۦ مِنْ عَذَابِ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "صُبُّوا۟",
          "options": [
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "ﰺ",
            "صُبُّوا۟"
          ],
          "translation": "pour"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "ثُمَّ صُبُّوا۟ _____ رَأْسِهِۦ مِنْ عَذَابِ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "فَوْقَ",
          "options": [
            "ٱلْحَمِيمِ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "فَوْقَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "ثُمَّ صُبُّوا۟ فَوْقَ _____ مِنْ عَذَابِ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "رَأْسِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "صَٰدِقِينَ",
            "رَأْسِهِۦ",
            "لَهُمُ"
          ],
          "translation": "his head"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ثُمَّ صُبُّوا۟ فَوْقَ رَأْسِهِۦ _____ عَذَابِ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "فَدَعَا",
            "مِنْ",
            "ﰀ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ثُمَّ صُبُّوا۟ فَوْقَ رَأْسِهِۦ مِنْ _____ ٱلْحَمِيمِ",
          "answer": "عَذَابِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مُّبِينٌ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "عَذَابِ"
          ],
          "translation": "(the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "ثُمَّ صُبُّوا۟ فَوْقَ رَأْسِهِۦ مِنْ عَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلْحَمِيمِ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰗ",
            "مِنْ",
            "ٱلْحَمِيمِ"
          ],
          "translation": "(of) the scalding water"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "44:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْكَرِيمُ",
          "answer": "ذُقْ",
          "options": [
            "مِن",
            "أَنتَ",
            "ذُقْ",
            "لَّمْ"
          ],
          "translation": "Taste"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "ذُقْ _____ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ ٱلْكَرِيمُ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "وَمَا",
            "ﰴ",
            "عِبَادَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "ذُقْ إِنَّكَ _____ ٱلْعَزِيزُ ٱلْكَرِيمُ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "جُندٌ",
            "أَنتَ",
            "فَٰكِهَةٍ",
            "عَنَّا"
          ],
          "translation": "[you] (were)"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "ذُقْ إِنَّكَ أَنتَ _____ ٱلْكَرِيمُ",
          "answer": "ٱلْعَزِيزُ",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ"
          ],
          "translation": "the mighty"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "ذُقْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْعَزِيزُ _____",
          "answer": "ٱلْكَرِيمُ",
          "options": [
            "يَسَّرْنَٰهُ",
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "رَّحِمَ",
            "ٱلْكَرِيمُ"
          ],
          "translation": "the noble"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "44:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ هَٰذَا مَا كُنتُم بِهِۦ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ﰲ",
            "وَمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّ _____ مَا كُنتُم بِهِۦ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "أَدُّوٓا۟",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا _____ كُنتُم بِهِۦ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "تُؤْمِنُوا۟",
            "مَا",
            "عَالِيًا",
            "ءَامِنِينَ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا مَا _____ بِهِۦ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "كُنتُم",
          "options": [
            "كُنتُم",
            "ﰮ",
            "قَوْمًا",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "you used to"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا مَا كُنتُم _____ تَمْتَرُونَ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مُعَلَّمٌ",
            "أَمِينٌ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "[about it]"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِنَّ هَٰذَا مَا كُنتُم بِهِۦ _____",
          "answer": "تَمْتَرُونَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "رَأْسِهِۦ",
            "تَمْتَرُونَ"
          ],
          "translation": "doubt"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "44:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 300,
          "question": "_____ ٱلْمُتَّقِينَ فِى مَقَامٍ أَمِينٍ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "إِنَّ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ٱلْجَحِيمِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّ _____ فِى مَقَامٍ أَمِينٍ",
          "answer": "ٱلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُتَّقِينَ",
            "ٱللَّهِ",
            "مِّن",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "the righteous"
        },
        {
          "question_id": 302,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ _____ مَقَامٍ أَمِينٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "رَسُولٌ",
            "فِى",
            "يُغْنِى",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "(will be) in"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى _____ أَمِينٍ",
          "answer": "مَقَامٍ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "تَعْلُوا۟",
            "ﰁ",
            "مَقَامٍ"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "إِنَّ ٱلْمُتَّقِينَ فِى مَقَامٍ _____",
          "answer": "أَمِينٍ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "شَجَرَتَ",
            "أَمِينٍ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "44:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 305,
          "question": "_____ جَنَّٰتٍ وَعُيُونٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "كَانُوا۟",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "فِى _____ وَعُيُونٍ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰهُمَآ",
            "مَوْتَتُنَا",
            "جَنَّٰتٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "وَعُيُونٍ",
          "options": [
            "مُنتَقِمُونَ",
            "ﰓ",
            "ءَاتِيكُم",
            "وَعُيُونٍ"
          ],
          "translation": "and springs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "44:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 308,
          "question": "_____ مِن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "يَلْبَسُونَ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "إِنَّكُمْ",
            "يَلْبَسُونَ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Wearing garments"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "يَلْبَسُونَ _____ سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "جُندٌ",
            "هَٰٓؤُلَآءِ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "يَلْبَسُونَ مِن _____ وَإِسْتَبْرَقٍ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "سُندُسٍ",
          "options": [
            "فَدَعَا",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "ﰐ",
            "سُندُسٍ"
          ],
          "translation": "fine silk"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "يَلْبَسُونَ مِن سُندُسٍ _____ مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "answer": "وَإِسْتَبْرَقٍ",
          "options": [
            "فَأَسْرِ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "وَإِسْتَبْرَقٍ"
          ],
          "translation": "and heavy silk"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "يَلْبَسُونَ مِن سُندُسٍ وَإِسْتَبْرَقٍ _____",
          "answer": "مُّتَقَٰبِلِينَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمُ",
            "كَانُوا۟",
            "مُّتَقَٰبِلِينَ",
            "لَعَلَّهُمْ"
          ],
          "translation": "facing each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "44:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 313,
          "question": "_____ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بِمُنشَرِينَ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "فِى",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ بِحُورٍ عِينٍ",
          "answer": "وَزَوَّجْنَٰهُم",
          "options": [
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "عِبَادَ",
            "صُبُّوا۟",
            "وَزَوَّجْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "And We will marry them"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَزَوَّجْنَٰهُم _____ عِينٍ",
          "answer": "بِحُورٍ",
          "options": [
            "بِحُورٍ",
            "لَهُمُ",
            "مِّنَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "(to) companions with beautiful eyes"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "كَذَٰلِكَ وَزَوَّجْنَٰهُم بِحُورٍ _____",
          "answer": "عِينٍ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عِينٍ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كُنتُمْ"
          ],
          "translation": "(to) companions with beautiful eyes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "44:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 317,
          "question": "_____ فِيهَا بِكُلِّ فَٰكِهَةٍ ءَامِنِينَ",
          "answer": "يَدْعُونَ",
          "options": [
            "يَدْعُونَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "ٱلسَّمِيعُ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "They will call"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "يَدْعُونَ _____ بِكُلِّ فَٰكِهَةٍ ءَامِنِينَ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ﰜ",
            "ﰭ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "يَدْعُونَ فِيهَا _____ فَٰكِهَةٍ ءَامِنِينَ",
          "answer": "بِكُلِّ",
          "options": [
            "رَحْمَةً",
            "بِكُلِّ",
            "يَدْعُونَ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "for every (kind)"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "يَدْعُونَ فِيهَا بِكُلِّ _____ ءَامِنِينَ",
          "answer": "فَٰكِهَةٍ",
          "options": [
            "ٱلْمُهِينِ",
            "فَٰكِهَةٍ",
            "فَوْقَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(of) fruit"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "يَدْعُونَ فِيهَا بِكُلِّ فَٰكِهَةٍ _____",
          "answer": "ءَامِنِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْرِفِينَ",
            "ٱلْفَوْزُ",
            "ءَامِنِينَ",
            "مُّبَٰرَكَةٍ"
          ],
          "translation": "secure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "44:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 322,
          "question": "_____ يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "كَرِيمٌ",
            "أَمِينٌ",
            "كَانُوا۟"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "لَا _____ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "يَذُوقُونَ",
          "options": [
            "يَذُوقُونَ",
            "ﰏ",
            "إِنَّا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "they will taste"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ _____ ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "مِن",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا _____ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ٱلْمَوْتَ",
            "كَٱلْمُهْلِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ _____ ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مُّبَٰرَكَةٍ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْعَزِيزُ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا _____ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلْمَوْتَةَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْمَوْتَةَ",
            "مُجْرِمِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "the death"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ _____ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَزُرُوعٍ",
            "ﰟ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ _____ عَذَابَ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "وَوَقَىٰهُمْ",
          "options": [
            "وَوَقَىٰهُمْ",
            "ذُقْ",
            "ٱلْأَوَّلِينَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "And He will protect them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ _____ ٱلْجَحِيمِ",
          "answer": "عَذَابَ",
          "options": [
            "عِبَادَ",
            "إِنَّ",
            "عَذَابَ",
            "أَلِيمٌ"
          ],
          "translation": "(from the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "لَا يَذُوقُونَ فِيهَا ٱلْمَوْتَ إِلَّا ٱلْمَوْتَةَ ٱلْأُولَىٰ وَوَقَىٰهُمْ عَذَابَ _____",
          "answer": "ٱلْجَحِيمِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلْجَحِيمِ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "فَٰكِهِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hellfire"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "44:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ مِّن رَّبِّكَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "فَضْلًا",
          "options": [
            "ﰫ",
            "فَضْلًا",
            "فَأَسْرِ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "A Bounty"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَضْلًا _____ رَّبِّكَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "مُّبِينٌ",
            "ءَامِنِينَ",
            "أَهُمْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَضْلًا مِّن _____ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مُنظَرِينَ",
            "تَأْتِى"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَضْلًا مِّن رَّبِّكَ _____ هُوَ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱتْرُكِ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَوْمُ",
            "لَيْلَةٍ"
          ],
          "translation": "That "
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَضْلًا مِّن رَّبِّكَ ذَٰلِكَ _____ ٱلْفَوْزُ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "أَكْثَرَهُمْ",
            "كُنَّا",
            "هُوَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَضْلًا مِّن رَّبِّكَ ذَٰلِكَ هُوَ _____ ٱلْعَظِيمُ",
          "answer": "ٱلْفَوْزُ",
          "options": [
            "ٱلْفَوْزُ",
            "فَٱعْتِلُوهُ",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "عِندِنَآ"
          ],
          "translation": "(will be) the success"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَضْلًا مِّن رَّبِّكَ ذَٰلِكَ هُوَ ٱلْفَوْزُ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَآ",
            "ﰖ",
            "ﰫ",
            "ٱلْعَظِيمُ"
          ],
          "translation": "the great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "44:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 339,
          "question": "_____ يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "فَإِنَّمَا",
          "options": [
            "رَأْسِهِۦ",
            "ﰵ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَإِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "فَإِنَّمَا _____ بِلِسَانِكَ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "يَسَّرْنَٰهُ",
          "options": [
            "يَسَّرْنَٰهُ",
            "مِن",
            "ﰤ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "We have made it easy"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "بِلِسَانِكَ",
          "options": [
            "بِلِسَانِكَ",
            "وَلَٰكِنَّ",
            "مَوْلًى",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "in your tongue"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ _____ يَتَذَكَّرُونَ",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "إِنِّىٓ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "so that they may"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "فَإِنَّمَا يَسَّرْنَٰهُ بِلِسَانِكَ لَعَلَّهُمْ _____",
          "answer": "يَتَذَكَّرُونَ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "مُعَلَّمٌ",
            "يَتَذَكَّرُونَ",
            "مُنتَقِمُونَ"
          ],
          "translation": "take heed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "44:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 344,
          "question": "_____ إِنَّهُم مُّرْتَقِبُونَ",
          "answer": "فَٱرْتَقِبْ",
          "options": [
            "ﰨ",
            "مُّتَّبَعُونَ",
            "فَٱرْتَقِبْ",
            "يَغْلِى"
          ],
          "translation": "So watch"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ _____ مُّرْتَقِبُونَ",
          "answer": "إِنَّهُم",
          "options": [
            "إِنَّهُم",
            "فِى",
            "لَعَلَّهُمْ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "فَٱرْتَقِبْ إِنَّهُم _____",
          "answer": "مُّرْتَقِبُونَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "ٱلْعَلِيمُ",
            "فِى",
            "مُّرْتَقِبُونَ"
          ],
          "translation": "(too are) watching"
        }
      ]
    }
  ]
}